<resources>
    <string name="app_name">Scrolling Text</string>
    <string name="article_tittle">Background </string>
    <string name="string_article_subtitle">Background vgvghbubyvyg gvgvgyubhb vgybubgvgy ggybgyvgygyv</string>
    <string name="article_text">Atas nama kecepatan, artikel di media online kadang terkesan asal jadi. Asal ada info terbaru, asal heboh, asal ada saja biar enggak ketinggalan kompetitor. Kadang tulisannya seperti "nanggung", karena ada informasi latar belakang yang tak tersematkan.
\n
Info latar belakang atau background adalah informasi soal mengapa artikel ditulis atau info pendukung lainnya sebagai penjelas isi tulisan. Background bisa dicomot dari news peg atau keterangan lain soal peristiwa terkait.
\n
Menyematkan background pada artikel, terutama artikel pengembangan, sangat penting. Selain memperkaya tulisan, info background akan membuat pembaca memahami konteks tulisan. Dua paragraf sudah cukup, tapi banyak penulis malas menambahkannya.
\n
Contoh tulisan tanpa background yang akan sangat mengganggu (ini cuma contoh ya!).
\n
Misal kasus pengeboman di kota A. Pengembangan penyelidikan polisi menyebutkan bom yang digunakan berjenis bom panci presto. Penulis, karena ingin cepat tayang beritanya, hanya membubuhkan informasi polisi tanpa menyebutkan background.
\n
Padahal di berita itu seharusnya bisa dibubuhkan background soal kapan terjadinya, lokasi, berapa korban yang jatuh, dan jaringan teroris mana pelakunya. Akan lebih memperkaya tulisan jika ada pengetahuan soal bom panci presto, pernah digunakan di mana saja, dan seberapa parah dampak ledakannya.
\n
Malas menambahkan background berdampak pada pembaca yang kebingungan pada konteks tulisan. Banyak pertanyaan yang tak terjawab. Pada akhirnya pembaca yang tidak merasa "kenyang" akan mencari sumber informasi di media kompetitor.
\n
Dalam penambahan background, ada siasat khusus di media online untuk berita yang mesti segera naik. Penulis akan menulis informasi baru yang didapatkan, biasanya sedikit sekali, khususnya untuk breaking news. Setelah berita tayang, penulis baru menambahkan informasi background agar tulisan lebih panjang dan sarat info.
\n
Cara lainnya, tulisan pertama akan dibubuhkan info perkembangan peristiwa yang sedang berjalan agar pembaca tetap dapat mengikuti alur kasus dengan hanya membaca berita awal. Cara ini digunakan di media online lokal maupun internasional.</string>
    \n
</resources>
